陶傑: 野豬的真正天敵

香港野豬繁殖甚衍，香港島近山之處，出現野豬家族自由行。

雖然野豬不是喧嘩嘈吵的高分貝聲浪動物，自由行之際，光景平靜，也不會主動尋釁，例如動不動聲稱受到侮辱而大怒向人類進攻。我許多次見到野豬，母的帶着小的，母豬沒有縱容小豬在馬路中心小便。我認為野豬這種畜生，並不討厭，應該得到真正的大愛包容。

但香港出現反野豬的右翼法西斯，聲稱要屠滅野豬，理由是既然貓狗都可以人道毀滅，野豬出沒在山頂豪宅附近，翻找垃圾，惹來老鼠，為何不能殺之？

另有一些輿論，半開玩笑主張引入野豬的「天敵」，如老虎和野狼，交給自然弱肉強食的循環鏈去收拾。

當然，此說之謬誤，過分明顯，一旦香港出現老虎和狼，是不會只吃野豬而不吃人的。雖然在感性上，你會希望香港有太多野豬都不如的人形動物，不如被老虎吃掉更好。

對付野豬，真正能引進的，是大陸的中國遊客。譬如在港珠澳大橋東涌的這一端，樹立一個牌子，向大陸黃河流域來的大媽大叔宣佈：加開入境狩獵野豬節目。但要旅發局派人將這些中國男女獵手集中起來，定下管理時段，白天購物完畢，午夜由酒店出發。到了野豬出沒之處，一人發一把獵槍，捕殺一隻，由香港特區政府獎賞人民幣五百元。死野豬即拉上旅遊車，明天出境。

若香港的女特首在施政報告，加開此一施政新項，兩星期內，包保全香港的野豬，好像一九七五年赤柬入城金邊之後的盛況，全族有效滅絕，一隻乳豬不留。

這一招，西方先進國家早開先河。二〇一七年，丹麥政府突然發現，海灘突然湧現大量生蠔，一條藍色的海岸線，變成一片尖殼磊磊的青灰色。丹麥駐中國領事館即在網頁緊急通知中國人：來來來，快來丹麥旅遊，幫忙採食生蠔，替我們消災。

當時即刻有丹麥人大驚，嚴正指出：中國人一來，是不會只精準消滅生蠔的，連我們海岸的龍蝦和花蟹，也會被他們吃光。丹麥政府也一樣有效管理，理性疏導，讓中國人來了，運用其四肢來撲搶生蠔，繼而以張嘴巴開合的上下顎，強力為丹麥消除了一場生態災難。

當然，丹麥政府不傻，只限旅遊短期簽證，中國人來吃光生蠔之後，必須回國，不准留下來，否則十年之後，你再問丹麥政府：生蠔和中國人之間，你寧願要哪一種泛濫呢？

技窮

啲玻璃又爆緊
小心碎片

黨覆

抽多d個仆街689啦

好撚正

駛乜比鎗 野豬可壯陽即刻種族滅絕

寧要豬，不要狼

未睇文都估到天敵係咩

又講丹麥

睇頭兩句已經估到下面寫乜